# README #

### Сокращения ###

* БД - база данных

### Установка ###

Для работы необходим скачать и установить Java 8 JRE.

1. Перейти по ссылке: https://java.com/ru/download/manual.jsp
1. Выбрать "Windows В автономном режиме (64-разрядная версия)"
1. Скачать **jre-8u251-windows-x64.exe** (u251 может меняться)
1. установить JRE с помощью **jre-8u251-windows-x64.exe**
1. Скачать файл **energyAccounting-1.0.0.0-SNAPSHOT-64bit.exe**
1. В папке **Мои документы** создать папку **EnergyAccounting**
1. скопировать **energyAccounting-1.0.0.0-SNAPSHOT-64bit.exe** в папку **EnergyAccounting**

### Запуск без демо данных ###

1. запустить  **energyAccounting-1.0.0.0-SNAPSHOT-64bit.exe** в папке **EnergyAccounting**
1. После появления меню **Выбор баз** нажать на кнопку **Добавить**
1. В поле **Имя БД** указать желаемое имя базы данных
1. в поле **Адрес БД** указать папку **EnergyAccounting**, которая находится в папке **Мои документы**, которая была сделана в разделе _Установка_.
1. поставить галку в чекбоксе **Создать БД**
1. Нажать **ОК**
1. Дважды кликнуть на появившейся строчке с найменованием базы, которое было указанно в пункте 3.

### Запуск с демо данными ###

1. запустить  **energyAccounting-1.0.0.0-SNAPSHOT-64bit.exe** в папке **EnergyAccounting**
1. После появления меню **Выбор баз** нажать на кнопку **Добавить**
1. В поле **Имя БД** указать желаемое имя базы данных
1. в поле **Адрес БД** указать папку **EnergyAccounting**, которая находится в папке **Мои документы**, которая была сделана в разделе _Установка_.
1. поставить галку в чекбоксе **Создать БД**
1. поставить галку в чекбоксе **Добавить демо данные**
1. Нажать **ОК**
1. Дважды кликнуть на появившейся строчке с найменованием базы, которое было указанно в пункте 3.

### Запуск с добавлением существующей БД EnergyAccounting ###

1. запустить  **energyAccounting-1.0.0.0-SNAPSHOT-64bit.exe** в папке **EnergyAccounting**
1. После появления меню **Выбор баз** нажать на кнопку **Добавить**
1. В поле **Имя БД** указать желаемое имя базы данных
1. в поле **Адрес БД** указать папку в которой уже находится база данных  **EnergyAccounting** с найменованием **EA.db**.
1. Нажать **ОК**
1. Дважды кликнуть на появившейся строчке с найменованием базы, которое было указанно в пункте 3.



## Тех. информация ##
### Создание нового окна ###

* `SqLite**Object**dao  _extends_ AbstractJDBCDao<**Object**, Integer>`
* добавить в `SqLiteDaoFactory -> creators.put(**Object**.class, SqLite**Object**Dao::_new_)`
* `**Object**MenuController _extends_ AbstractMenuController<**Object**, **Object**AddOrEditController> `
* **ОБЯЗАТЕЛЬНО** должен быть пустой конструктор

### Сборка проекта и формирование exe и jar файлов ###

`mvn clean install`
